封殺《洛杉磯時報》反被抵制 迪士尼讓步

美國迪士尼公司（Disney）日前遭《洛杉磯時報》撰文質疑營運模式，竟出手「封殺」，禁止旗下記者、影評出席旗下影業的電影試映會。此舉引發媒體界一陣砲轟，像是《紐約時報》得知消息後也宣布抵制首映會以示抗議。隨後迪士尼放軟姿態，決定收手不再封殺。

迪士尼上週指責《洛杉磯時報》一篇報導「充滿偏見、資訊不正確」，不料封殺不成反被影評圈抵制。《紐約時報》率先宣布不參加迪士尼試映會：「本報將不出席迪士尼的電影試映會，直到解除對《洛時》的封殺為止。一家公司針對不喜歡的報導就懲罰媒體，將帶來寒蟬效應。不但開危險先例，更不符合公眾利益。」

另外紐約影評圈、波士頓影評公會、美國國家影評公會也都接連宣布「積極抵制」迪士尼影業，以捍衛言論自由。

迪士尼公司態度果真隨即軟化，宣布解除封殺《洛杉磯時報》：「經過與領導高層充分討論，我們決定重新開放《洛時》影評參加提前試映。」